薛永恒：「安心出行」逾320萬下載量 數字令人欣慰

創新及科技局局長薛永恒表示，「安心出行」應用程式已有超過320萬下載量，佔本港人口4成多。他說，有關數字令人欣慰，認為有助香港防疫抗疫。

薛永恒出席一個電台節目說，市民透過程式收到感染風險通知，可到社區檢測中心接受一次免費檢測，至今已有3000多人收到感染風險通知後，去做免費檢測，但薛永恒相信，收到通知的不止這個人數，因為部分人或會去做深喉唾液測試。

薛永恒又提到已有80多名確診者有安裝「安心出行」程式，曾到過2700多個不同場地，假設每個場地有數百或過千人曾掃碼，可能有數萬或數十萬人收過感染風險通知。至於乘搭公共交通工具是否要掃碼，薛永恒說由於交通工具擠迫，要求掃碼的做法困難，當局正研究透過發射器，只要市民手機開啟藍芽即可，但需要時間研發。

另外，薛永恒又提到國務院總理李克強昨日發表的政府工作報告，表明支持香港建設國際創新科技中心，薛永恒說香港如果要推動經濟發展，創新科技是重中之中。

55 noted with thanks

呢條傻佬已經去到以為有app就可以醫好武漢肺炎地步

擦數字，香港最強。

下載數字穩步上升
期待到14億下載

叻叻喎 畀100分你啦

欣慰在交到數有得奶共

非洲人口咁多
得300萬人下載

五毛，拉

留名睇超過800萬

加啲小遊戲入去
即刻變身手遊股上市
Cap大水仲唔fatfat

創新及科技局? HAAAAAAAAAhahahahaha
小學生都寫到個app啦

自慰係開心嘅

都過左2個禮拜，其實要裝嘅都已經裝哂

剩低個d唔裝就係唔裝。

訪問過公司啲藍屍都冇下載，話寧願寫紙
都知咩事啦

好多餐廳都唔理你填唔填紙

重課︰即刻收到通知
輕課︰第日收到通知
無課︰唔撚通知